/* Created and coded by Abhilash Narayan */
/* Quiz source: w3schools.com */
var quiz = {
    "JS": [
    {
    "id": 1,
    "question": "Fill in the gap: Мен … барамын.",
    "options": [
    {
    "a": "Дала",
    "b": "Мектепке",
    "c": "Үлкен",
    "d": "Үйде"
    }
    ],
    "answer": "Мектепке",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 2,
    "question": "Find the word with the soft (front) consonants.",
    "options": [
    {
    "a": "Адам",
    "b": "Іні",
    "c": "Бала"
    }
    ],
    "answer": "Іні",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 3,
    "question": "Complete the row of pronouns: Менің, ..., сіздің, олардың",
    "options": [
    {
    "a": "Сенің",
    "b": "Біздің",
    "c": "Сен"
    }
    ],
    "answer": "Сенің",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 4,
    "question": "Find the right translation of “My parents are at work”.",
    "options": [
    {
    "a": "Оның ата-анасы жұмыста",
    "b": "Біздің ата-анамыз жұмыста",
    "c": "Менің ата-анам жұмыста"
    }
    ],
    "answer": "Менің ата-анам жұмыста",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 5,
    "question": "How many soft (front) consonants are in this word?: “Көйлек”",
    "options": [
    {
    "a": "3",
    "b": "2",
    "c": "1",
    "d": "none",
    }
    ],
    "answer": "2",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 6,
    "question": "Complete the following row: Сүт, май, нан,…",
    "options": [
    {
    "a": "Ірімшік",
    "b": "Таң",
    "c": "Киім",
    }
    ],
    "answer": "Ірімшік",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 7,
    "question": "Find the right order of the days of the week",
    "options": [
    {
    "a": "Сейсенбі, сәрсенбі, жұма ...",
    "b": "Сенбі, жексенбі, сәрсенбі ...",
    "c": "Дүйсенбі, сейсенбі, сәрсенбі ...",
    }
    ],
    "answer": "Дүйсенбі, сейсенбі, сәрсенбі ...",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 8,
    "question": "Find the translation of the word “Happy”",
    "options": [
    {
    "a": "Қуанышты",
    "b": "Жаман",
    "c": "Жақсы",
    "d": "Үлкен",
    }
    ],
    "answer": "Қуанышты",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 9,
    "question": "Find the right transltion of “I will bring it tomorow at 8.30 am”",
    "options": [
    {
    "a": "Таңертен, сағат сегізде әкелемін.",
    "b": "Сағат сегіз жарымда таңертең әкелемін.",
    "c": "Таңертен, сағат сегіз жарымда әкелемін.",
    "d": "Таңертен, тура сегізде әкелемін."
    }
    ],
    "answer": "Таңертен, сағат сегіз жарымда әкелемін.",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 10,
    "question": "Find the right written date of 15.01.2012",
    "options": [
    {
    "a": "Он бесінші ақпан екі мың он екінші жыл",
    "b": "Он бесінші қаңтар екі мың он екінші жыл",
    "c": "Он бесінші қараша екі мың он бірінші жыл",
    "d": "Он бесінші қаңтар екі мың оныншы жыл",
    }
    ],
    "answer": "Он бесінші қаңтар екі мың он екінші жыл",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 11,
    "question": "Find the opposites.",
    "options": [
    {
    "a": "қып-қызыл",
    "b": "үлкен-кішкентай",
    "c": "айдын-айқын"
    }
    ],
    "answer": "үлкен-кішкентай",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 12,
    "question": "Fill in the gap. : Мен ... уақытты ұнатамын",
    "options": [
    {
    "a": "Түс",
    "b": "Таңда",
    "c": "Күнде",
    "d": "Кешкі"
    }
    ],
    "answer": "Кешкі",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 13,
    "question": "Find the row of synonyms.",
    "options": [
    {
    "a": "Әдемі, сұлу, көрікті",
    "b": "Қуанышты, ренішті, ызалы",
    "c": "Бұрынғы, қазіргі, ертеңгі"
    }
    ],
    "answer": "Әдемі, сұлу, көрікті",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 14,
    "question": "Find the meaning of the word “usual”.",
    "options": [
    {
    "a": "Кәдімгі",
    "b": "Қатты",
    "c": "Көз"
    }
    ],
    "answer": "Кәдімгі",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 15,
    "question": "Find the antonyms.",
    "options": [
    {
    "a": "Ыстық суық",
    "b": "Тез киіну",
    "c": "Тез жүру",
    "d": "Ыстық ықылас"
    }
    ],
    "answer": "Ыстық суық",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
        ]
        }
    var quizApp = function () {
    this.score = 0;
    this.qno = 1;
    this.currentque = 0;
    var totalque = quiz.JS.length;
    this.displayQuiz = function (cque) {
    this.currentque = cque;
    if (this.currentque < totalque) {
    $("#tque").html(totalque);
    $("#previous").attr("disabled", false);
    $("#next").attr("disabled", false);
    $("#qid").html(quiz.JS[this.currentque].id + '.');
    $("#question").html(quiz.JS[this.currentque].question);
    $("#question-options").html("");
    for (var key in quiz.JS[this.currentque].options[0]) {
    if (quiz.JS[this.currentque].options[0].hasOwnProperty(key)) {
    $("#question-options").append(
    "<div class='form-check option-block'>" +
    "<label class='form-check-label'>" +
    "<input type='radio' class='form-check-input' name='option' id='q" + key + "' value='" + quiz.JS[this.currentque].options[0][key] + "'><span id='optionval'>" +
    quiz.JS[this.currentque].options[0][key] +
    "</span></label>"
    );
    }
    }
    }
    if (this.currentque <= 0) {
    $("#previous").attr("disabled", true);
    }
    if (this.currentque >= totalque) {
    $('#next').attr('disabled', true);
    for (var i = 0; i < totalque; i++) {
    this.score = this.score + quiz.JS[i].score;
    }
    return this.showResult(this.score);
    }
    }
    this.showResult = function (scr) {
    $("#result").addClass('result');
    $("#result").html("<h1 class='res-header'>Total Score: &nbsp;" + scr + '/' + totalque + "</h1>");
    for (var j = 0; j < totalque; j++) {
    var res;
    if (quiz.JS[j].score == 0) {
    res = '<span class="wrong">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-remove c-wrong"></i>';
    } else {
    res = '<span class="correct">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-check c-correct"></i>';
    }
    $("#result").append(
    '<div class="result-question"><span>Q ' + quiz.JS[j].id + '</span> &nbsp;' + quiz.JS[j].question + '</div>' +
    '<div><b>Correct answer:</b> &nbsp;' + quiz.JS[j].answer + '</div>' +
    '<div class="last-row"><b>Score:</b> &nbsp;' + res +
    '</div>'
    );
    }
    }
    this.checkAnswer = function (option) {
    var answer = quiz.JS[this.currentque].answer;
    option = option.replace(/</g, "&lt;") //for <
    option = option.replace(/>/g, "&gt;") //for >
    option = option.replace(/"/g, "&quot;")
    if (option == quiz.JS[this.currentque].answer) {
    if (quiz.JS[this.currentque].score == "") {
    quiz.JS[this.currentque].score = 1;
    quiz.JS[this.currentque].status = "correct";
    }
    } else {
    quiz.JS[this.currentque].status = "wrong";
    }
    }
    this.changeQuestion = function (cque) {
    this.currentque = this.currentque + cque;
    this.displayQuiz(this.currentque);
    }
    }
    var jsq = new quizApp();
    var selectedopt;
    $(document).ready(function () {
    jsq.displayQuiz(0);
    $('#question-options').on('change', 'input[type=radio][name=option]', function (e) {
    //var radio = $(this).find('input:radio');
    $(this).prop("checked", true);
    selectedopt = $(this).val();
    });
    });
    $('#next').click(function (e) {
    e.preventDefault();
    if (selectedopt) {
    jsq.checkAnswer(selectedopt);
    }
    jsq.changeQuestion(1);
    });
    $('#previous').click(function (e) {
    e.preventDefault();
    if (selectedopt) {
    jsq.checkAnswer(selectedopt);
    }
    jsq.changeQuestion(-1);
    });